[正視聽] 黃圈成立原意包括賺錢

最近有人開始屌黃店賺錢、數銀紙數到手軟，令我覺得有需要重申黃圈成立既原意
一人一間老闆數銀紙數到手軟嘅黃店

黃圈成立目的有兩個：
1.資金支持運動，為被捕示威者創造職位
2.打破香港親共財團壟斷，例如:美心、麥當勞、物流等等

基於第二點，我地如果要達到目的，就係要黃店賺錢、數銀紙數到手軟、不斷開分店，先可以打破親共財團壟斷

唔開多D壽司店，點樣比替代品D元氣食家？唔搞好黃圈物流，點樣打破親共物流公司既壟斷？唔開多D分店，點樣賺曬藍絲D錢，要佢地跪係度求我地比工作機會佢地呀？

希望大家唔好唔記得我地既初心，為黃圈壯大努力

推

Btw唔好意思 借一借位
【黃色資訊平台】放假終於唔洗fact check！

推

thx ching
幫pin

黃圈唔賺錢就遲早全部黃人光合作用

推到上熱門

我覺得接受到

支持

依家有D人就係覺得黃圈唔應該賺錢

多謝樓主

繼續推

d人講到黃店咁易賺錢
咁不如自己開間試下
d人真係為屌而屌on99

屌人賺錢根本就弱智嘅

唔賺錢就去老人院做義工啦 on 9 9

其實幾tricky
如果係買開中國茶葉咁點

仲應該倒貼返出嚟

同意

我覺得可以，全球化既時代好難完全避免
我地可以做到既就係less evil，例如唔用海康威視

革命就是請客食飯

求下你唔好拉啦

係黃色經濟圏
唔係黃色慈善圈
黃店賺錢 開分店 係好正常

慣咗手

thx ching

Arm ar

毅進星 $100

一賺就係人血饅頭

以前可以遊行籌款
而家就要免費食飯

係，笑死

我覺黃圈最根本嘅概念係抵制支那，盡量唔俾資金流入紅/藍色機構，而紅藍機構嘅相反就係黃店

好多黃嘅其實都冇乜腦 只係比班藍屍正常小小

ching講得好呀

黃就是完美無瑕，永不犯錯，捨己為人的雷風同志？

你去狗屋支持下ivan都有飯派

努力推post

agger

人手置頂

努力推推推

認同，唔係黃店慈善圈，做生意唔賺錢點打破壟斷

可唔可以賣淘寶貨

我已經捐撚咗副身家

傻閪 水魚

食黃店飯當抗爭食撚屎啦你哋班廢物

大大力推

感謝ching幫推

要大賺

唔係個個捐完錢都要好似渣狗咁大大聲講嘅

包括賺錢但唔係淨係賺錢
我地搞革命推翻既唔只係政權，仲有制度
我地唔係要極權B隊上位

你做咩

起完你底
五毛又未必 不過就傻閪熱狗咁囉

身邊就係有人開咗飲食同埋服務業賺撚到戇鳩鳩啲原料 機器全部大陸嚟
裝修設計下就呃下你班傻仔。

話時話琴日出旺角見到間舖頭買黃色同黑色口罩
不過個盒設計都係嗰啲
多謝三盒$500

仲有嗰啲3Dprint 嘅公仔一個五六百蚊

做生意一定錢字行先，黃圈都要咁啦
如果唔係點生存落去

黃店可以賣國貨
但黃絲唔可以淘寶

唔俾TVB唔俾用蘋果唔可以坐地鐵

入去坐有免費飯食

同意
但希望佢地用部份賺到的錢幫同路人

熱狗最撐美心

努力正視聽

開善堂可以頂得幾耐
屌黃店賺錢其實好反智

一齊幫襯黃店

push
講咗好多次sustainable一樣重要

上熱門都努力推

係

錢 要賺

但唔係P君 自肥

亦唔係渣家軍
66雞 水門雞 搞內鬥
一家獨大

請珍惜龍門 阿布泰

係需要定期recall大家嘅

收嗲啦咪又係marketing
有幾多仆街賺到錢真係去幫人
慳啲啦

冇錯

push
做生意本來就係賺錢
唔知點解有啲人成日乜都屌人血饅頭
濫用咗個term

運動初期係有少少慈善feel

耐咗大家開始識分邊間好食唔好食
朋友中互相介紹
因個人口味喜好去幫襯
呢種先係好生態

不過有預感又有d熱狗會spin去買黃店當抗爭咗

除咗梓樂，仲有其他手足需要你

P君事件更加突顯左制衡既重要性。冇獨立人士管薪金，管理層就會比自己極高人工。同樣道理其實可以解釋點解要有三權分立

唔係黃色義工圈
唔好比PR 3毛狗帶風向

.

推
如果睇唔過眼又想自己都有得賺嘅人自己開舖囉

黃圈係一班政治理念相同既商業手足走埋一齊,
唔撚知幾時黃圈成為左優質標誌,連賺錢都要俾人屌...

連登仔: 唔係無條件付出即係靠黃圈呃錢

推呀

係
所以要正視聽

做良心野，抵黃店發達

順我者昌

嗰個post嘅樓主意思係
黃店老闆淨係識數錢但食物同服務質素完全唔理

啱喔
人地最驚變到誠哥咁
全部都係同一個圈子
水電地產都係

push

一直都係咁,唔知點解班人要求黃圈要捐哂D收益出黎

咁我誤解左佢

冇衝突嘅

唔通捐完食美心咩

咩人血饅頭？
黃圈唔洗發達？想做李嘉誠就唔可以黃？

記住，黃是一種政見！不是一個人格！ No more judge !!!

前排咪有人開post話尖沙咀有間新開幾個月嘅飲品舖蝕咗幾個月錢，想大家去多啲幫襯下依家揹住黃店兩隻字就大哂，連基本風險都唔洗承擔

美心好食😋

已經有藍屍入咗個post

所謂黃色經濟圈賺錢
個個都可以去賺
好公平
唔明啲人嘈乜

表態做生意就要承受比政府打壓既高風險。如果唔比佢地盈利黎抵償風險，咁仲邊有人夠膽表態做生意

咁係咪要唔交稅比政府先得

一開始某d 人用義工/信念去Run係有致命性錯誤

我幫襯黃店, 純綷只係一個好撚自私又好簡單既理由
我唔會俾錢要害鳩我既人賺嚟害鳩我自己.
五毛分化撚收皮啦

光時班仆街出10萬一個月畀自己，D嘢MARK到咁貴，點撚樣幫得落??

咁依D仆街就去死啦

話接受到嘅咁淘寶貨又點計

Push
乜鳩都話人血果d真係on99

黃店發達最開心

up

光時7+3都係賺錢無問題

本身個理念就係支持同路人先有黃圈
係後尾太多人忘記個原意

D人真係要搞清楚人血既定義

全街黃店係最重要
藍店一間都嫌多

Push

希望藍店執曬佢

美心賺唔到錢咩 陰功

嗰個po個樓主block咗好耐
係早期已經存在嘅PR分化撚

你講咩

pin左

post

感謝ching

賺返合理利潤ok,但點解普遍黃店都貴20-30% 同唔好食

感激

幫推

講得啱 唔知點解會比人屌人血饅頭

因為真係賺到錢 證明概念可行

對家肯定唔想黃圈發大黎搞

可能係有D手足唔明經濟係點運作，亦可能係有藍絲玩緊分化

woke

做生意唔比賺錢，係咪cl左s，係既話抵D人剩係得番元氣富臨喇
現實D得唔得，你開工唔收人工得唔得
推po

戈

認同。經濟圈，唔係慈善圈。我希望黃店可以盈利，支持同路人，壯大，收藍/紅店皮。

出街駛每分錢都只入黃店 !

唔賺錢點維持落去或者擴大？

推
有D連登仔真係弱智

上佐熱門

推！

黃色經濟圈 一定要賺錢先可以維持下去

努力推

淘寶梗係唔得

岩

我地要反cup元氣

你講邊間？

如果賣淘寶野呢？

講明淘寶貨就得
我地需要老實人
唔需要騙子

我唔反對，但如果有代替品就唔好賣淘寶野

周啟生都去咗龍門

係要賺錢呀，但唔係淨係瞄住同路人，狗屎垃圾整個飯出黎一百幾十，打撚住黃店旗號就合情合理，唔撚俾你賺就分化

我屋企附近有間黃店賺撚埋藍屍錢，人地呢d咪本事囉

係有D撚樣數邊間賺多D，咁即係唔鼓勵賺錢
D人真係弱智

你係五毛？ 拉

我同意呀，黃圈入面都有競爭同淘汰

psuh

藍店 = 無視
黃店 = 普通店舖
唔知幾時比人洗到黃店 = 一定要點點點
除非間舖頭講到明, 如果唔係果陣都無叫D舖頭要講乜要捐乜

渣家軍is ready

又批鬥？

一路都唔明點解個玩法唔係“賺埋敵人既錢，然後去幫返同路人” ，一直鬥黃根本連養自己都未必掂

我想問有邊間黃店會買淘寶嘢

你估佢哋唔想

黃圈本來都係想話俾想發聲但又唔敢既鋪頭聽
做我地真香港人生意都夠你發達
而我地洗錢又盡量唔益對家
等大家唔使俾紅色資本鍊春袋，被滅聲

唔明點解後尾搞到要光合作用咁先叫黃圈

推

做大黃圈
要有黃大集團、黃大財團
到時引入多d優質品牌
或者從中資手上攞返d大品牌嚟做
咁作為黃消費者就會愈來愈多選擇

有d錢
日常生活係咪都會洗
爭在俾邊個商家賺 je

真，安份冇搞人又煮得好食既，賺錢好合理吖

Pushhh

係 所以我地必須正視聽

hello，依排成日見唔到你

冇錯，我地要做大財團，搶大品牌黎做

Agger!

我覺得接受到 有咩係可以完全唔用強國野?
如果你接受唔到既都可以幫唔幫襯 個個人把尺唔同

根本係要同路人保持黃圈消費，黃圈有得同藍圈競爭，賺埋藍屍錢
消費係要理性，要令同路人留圈消費最少同類型既產品或服務可以拍得住藍圈，好多黃圈花心思係點樣搏取同路人同情，而唔係係自己本身經營既產品或服務，岩岩有黃圈既時候就有大量垃圾商家，係未有革命前，佢地根本就冇人幫襯，係俾市場淘汰緊，然後就有黃圈救佢地一命，掛隻pepe係門口就黃店

其實一路個心態好似未有共識，
黃應該係大前題定賣點，
有啲店係賣：我地係黃，幫襯我地啦
有啲店係：我地係好味嘅黃店，幫襯我地啦
做客嘅應該用咩準則去幫襯

Agger

倉廩實而知禮節，衣食足而知榮辱

自己睇經濟能力
畀得起盡量買其他產地

冇錯，要長遠維持黄圈一定要靠產品同服務質素

推
撐黃圈應該要成為生活習慣

生活要黃

啲人講到好似大家俾咗錢冇飯食咁

黃絲話罷中國貨原來得把口?!

btw你係咪5毛, 叫手足買淘寶

唔應該賺錢根本上就違返商業行為，咁學咩人搞經濟圈
成班人書又唔讀多兩本，見多錢銀交易就批鬥人搵錢，咁同共產有咩分別？
冇利益既團體係持久唔到，連租都交唔起，夥計都養唔起，點生存

就係

推
Btw 渣軍唔係黃店 係黑店
特別係老屈人地鄉黑既黃色水門雞

啲人自己都淘寶，點解唔比人賣中國貨，戒毒唔係一刀切就戒到

有能力，仲要買埋地鋪。

咁就唔怕俾藍業主迫遷

岩呀，應該係我地迫藍絲遷先岩

少咗出聲
Mon po 多

你蒲邊個台多？

有冇睇呢個po?
豁免檢疫 + 尼泊爾病毒株流入社區

我又冇話蒲邊個台多，我通常剩係睇熱門同睇健康台，有時會去飲食台追擊渣家軍

冇，呢個post推唔起喎

一開始已經講
黃色「經濟」圈
唔係
黃色「救濟」圈
冇利潤如何持續經濟?

推 做生意唔賺錢開善堂咩大佬

講起就諗到Z字頭果間熱狗黃店d分店係咁開

咁藍店係咪唔可以用外國貨

冇錯，要可持續發展一定要盈利

Yep

覺得黃店唔應該賺錢..咁如果你老細係黃絲..唔出糧俾你又得唔得?

其實有無諗過
如果完全唔用中國貨
個成本會比同類型貨品高
標價貴咗 響市場上又會缺乏競爭力
我覺得就算賣中國貨都可以接受
最主要係睇返老闆點用賺返嚟筆錢
例如投放番入黃色經濟圈

某d人講到最好做義工咁

一問佢地賺完錢分左開分店之外又做過d咩

又會比人屌鬥黃

一路都講緊分散光顧黃店
樓主咁執著做咩

唔賺錢咁唔係商店，係善堂

黃圈 =/= 共產

其實係
有時就算幾唔情願都要接受要用中國貨。係全球化底下，好少產品係完全同中國冇關係

而家係黃店要分藍
唔係藍店要分黃

認同

認同，就算善堂都要盈利同可持續發展

唔係分唔分散問題，係有d人唔想黄店盈利，一盈利就批鬥

話明經濟圏,冇錢搵既經咩濟圈

邊間？

除咗賺錢之外 最緊要支持運動支持手足

推翻渣家軍先講啦

本來就係俾人賺
問題係俾邊個賺咁解

諗起上個月有巴打post過

怎樣才算是黃店?

1.上至老闆下至清潔阿嬸都要係黃絲，唔可以講黃絲任何一句壞話
2.你唔可以有任何盈利﹐否則會俾人話食人血饅頭
3.你必須定價比其他店低﹐否則會俾人話食人血饅頭
4.你必須係所有店面同網站365日24小時貼上文宣﹐且不可撤下﹐否則將會被視為跪低
5.你必須高調表態支持黃絲﹐否則為被認為中立撚食哂兩家茶禮
6.你必須由1997年到2020年都係黃絲﹐途中加入或退出將會被視為食哂兩家茶禮
7.你必須煮野好好食﹐否則會被認為衰過藍店
8.你必須服務態度好好﹐否則會被認為衰過藍店
9.你個老闆個老闆﹐或者你老闆個老闆個老闆﹐或者你老闆個老闆個老闆個老闆都唔可以講黃絲.任何一句壞話﹐否則會被視為藍店
10.你個老闆個老闆﹐或者你老闆個老闆個老闆﹐或者你老闆個老闆個老闆個老闆都唔可以同支那有任何金錢上往來﹐否則會被視為藍店
11.你唔可以係TVB賣廣告﹐因為佢奶共
12.你唔可以係NOW賣廣告﹐因為佢俾奶共前TVB高層滲透
13.你唔可以係有線賣廣告﹐因為佢俾奶共前TVB高層滲透
14.你唔可以從支那入貨﹐否則會被視為俾錢支那賺
15.你唔可以做藍絲生意﹐否則會被視為藍店
16.你唔可以搵唔係黃絲既人代言﹐否則會被視為藍店

黄色慈善圈

希望多d人見到

好撚岩！

咁你推2吓

因為開嗰個都冇乜點推

不過今次真係少人講
上一波船員多好多人講

個圈唔賺錢既話經乜濟圈

只係希望佢地賺到真係會畀啲出黎畀個運動
或者拎啲出黎當成本，棄用中國來源既產品

如果可以做到發達再幫到黃圈/手足，我理得佢賣咩

我都係睇熱門多

基本風險係講緊所有舖頭企業開創初期一定會蝕下錢喎

推，有能力既去幫襯多d, 冇能力既後生仔儲下錢，但避開藍店

推左啦
其實個post都幾有重要性，不過d人唔care

唔該曬

可能今次冇上次爆得咁勁
所以d人冇咁緊張

上次個粥店和的士司機都好多個
跟住仲要慶回歸群組

仲有，做大咗之後，大家唔使幫襯藍店

sad but true

我呢排有幫襯個個hmarket 佢哋啲嘢都幾好，好特別啲嘢食都係台灣外國返嚟 但係聽返老細講冇單希望大家都懲罰下佢哋

下
支那野都用
食中國人既米打中國人
好柒

用支那野死全家

屌
你玩晒啦
咁我用小米啦

用支那野
十八代死全家

用支那野者死

其實可免則免，已經差好遠，香港嚟講，大部分貨都有其他取代品，不過有啲好似茶葉呀之類，一定要用支那貨都冇辦法，你唔俾黃店賣，呢啲支那野一樣有藍店賣，唔通你寧願俾錢班藍店仆街賺，轉頭走去sponsor狗咩

見到啲人用lesser evil幫自己洗白
：賣中國貨嘅黃店喺迫住賺錢
同為錢要走去做白警果啲有咩分別

賺錢唔係問題
但有幾多落係手足到 同埋幫襯黃店某程度係你班所謂黃絲贖罪券 不如將d錢直接捐比手足好過啦 同埋第二樣野 黃店都有深淺黃之分 但某d淺黃掛撚住個口號旗賺到見牙唔見眼 但1蚊無落手足袋 掛住黃圈旗係咪應該幫返手足？

你唔俾錢佢賺唔通俾藍店賺

其實真係可免則免囉但係有啲真係得大陸整嘅咁無辦法

再推

賣淘寶貨OK?

可接受但唔會優先揀。

老細數錢
員工乞食

正視聽 推

但有時D黃店真係好唔抵幫！
成日勁貴 態度都好閪！

同意，推

李嘉誠都話自己未發達， 一世都幫唔到手足， hahaha

約定煲底相見

講得好

黃店賣支那貨已經failed
寧願你入外國貨mark高啲好撚過

見過有人話黃店存在原因係因為手足同抗爭緣故，黃店係得益者
所以黃店應該係100%支援抗爭同手足，如果唔係應該執笠

本身就係唔想俾財團賺

淨係呢個post
一句黃店賣淘寶貨

有人話得
有人話得，但非首選
有人話唔得
有人話賣支那貨死全家
有人話賣外國貨，但貴過出面勁多又屌

點做都有人屌
黃店表示？ ？ ？

其實
社企
共益機構
都係要賺錢的。

但NGO賺得最撚多囉

上連登, 勿認真, 過到自己咪得

值得一看：要光復香港 請先光復香港人

所謂完結並非終點，而是重新出發的起點

全港死清光

真
如果係玩膠就算
pr 三毛狗就死全家

黃色人民公社大搞共產主義

d分化L唔洗理

好多行山露營用品店都有
隔離露營post有條黃店list
全部都有賣Naturehike (NH) 啲產品(淘寶貨)
成個露營市場嘅低端/入門產品一係NH, 一係Decathlon
替代品係有 但價錢可能係兩三倍價錢起跳
所以而家求奇行入個營地都見到NH海

咁點解自己淘寶買又唔得

推
好食黃店 > 冇咁好食黃店 > 唔黃唔藍非中資
中資或者藍一律絕不考慮

不過有時唔同鋪頭有唔同定位

一間高檔西餐賣丹麥雞就話有人食啫
茶記一碟蔥油雞扒飯賣$90有幾多人食先？

有啲野最多可以盡做，短期內無辦法完全戒甩支那，始終人哋滲透咗廿幾年。

除非佢做好多文宣/公開請手足

做完攞個咪大大聲同全世界講好唔好
不嬲各有各做
大家盡自己能力係件事付出is ok

同埋有啲低調黃，專食埋藍店生意，呢啲真係好難避得曬

參加直接逼害香港人嘅團體
同埋間接令中國經濟受益
呢兩樣野個程度爭好遠喎

唔俾賺錢點叫經濟圈呀

唔賺錢同塘水滾塘魚有咩分別？
唔係應該賺到錢開分店請多啲手足，手足嘅收入再洗返落黃圈，不斷循環做大個餅咩？
唔通下下旨意手足返藍圈工賺藍圈錢仲幫藍圈倒米，跟住啲錢洗返落黃圈度咩？

其實不嬲講緊可免則免姐
咁唔通全部買樽裝水咩

呢啲人係想攞著數攞優惠 大佬同路人唔係一定要平比你。人哋搵到錢係會有飯卷比手足

淨係呢個POST已經咁
最後咪又係比人放上黎鬥黃

過到自己還過到自己 比人鬥黃既 真係名聲都輸晒

跟本就要咁樣

政府而家咪攞我地錢打番我地

到左開黃廠果時就可以

你有冇諗過買個新Account?呢個俾你用到臭曬，帶唔到風啦

邊個話唔得？

今時今日，除非你純賣服務，如果唔係點樣避開made in China?
矯枉過正，到時成本超高，毫無競爭力，一野就收皮，邊個可憐你
你100%用進口野，我會好佩服你，對於出品有堅持，但成功既機會極低，撞板多過發達
連水都係大陸嚟，你點避都避唔到，既然避唔到就好應該利用好呢樣野，壓低個成本同入場門檻去last 自己圈子既生存能力，咁對件事係好

個個以為黄店義賣

事實係你係唔係都俾人賺 不如不黄店賺

每日都支持

咁藍店成日話拒絕外國勢力 咁你點解釋

齊柏林lor

渣狗軍係撚黃店咩
深藍呀

吓 依家有比過人搵錢？ 下下都係屌左先

呢d野自己考慮啦 覺得唔ok咪唔好幫襯囉 總之黃店優先係大原則

又見到ching

就係想你開善堂

然後藍絲食窮你

唔賺錢點吸引人做黃圈？點壯大？

黃圈夠大先可以對抗美心系列
黃圈夠大先可以多選擇, 從而中斷美心之流cash flow

大家都係賺錢
黃店賺錢我比得開心d

賺錢同呃錢兩樣野